日本總領事館警告 在港日人小心拐子佬!!!

作者：黃世澤

日本國總香港總領事， 12月5日向在港國民發出通告，叫住喺香港嘅國民睇住自己嘅細路，唔好俾 拐子佬 拐帶，而且明顯係回應幾日之前嘅幼稚園出現 拐子佬 事件。

呢件事，本來應該好大件事，因為幾乎係日本國外務省對住港國民嘅「旅遊警告」，某程度上反映香港形象受損，但係香港主流傳媒無人敢報，而成日最怕人唱衰香港嘅689政府，更加無回應日本國外務省透過公告而反映嘅安全疑慮。我個人質疑幾點：

1. 香港啲傳媒高層仲要聽張曉明枝笛幾時，有啲事你或者要侷住聽張曉明講，但 拐子佬 呢啲事都要同統監府合作，我想問呢班傳媒人，同當年隱暪三聚氰胺事件果啲中國傳媒人渣有乜分別，香港傳媒幾時水準同中宣部班仆街睇齊？

2. 拐子佬 絕對係害個細路，甚至家庭其他成員成世嘅事，點解689政府可以無動於衷，黎棟國同689除咗係人渣，仲有乜嘢更合適嘅結論。